SSD NAND同NEME有咩分別

是咁的！我今日去買SSD，見到兩款睇落差唔多，咪買貴幾十蚊果款囉，但返屋企google下d測試，原來貴果款慢幾倍，得五分一速度？

我係咪中左伏，我見間間都咁上下價，點解會咁定價？

SATA M.2都買得落手

NVMe SSD 的讀寫速度快過M. 2 SATA SSD

M. 2 SATA SSD的讀寫速度最快在550MB/s左右
M. 2 NVMe SSD的讀寫速度容易超越1000MB/s

M. 2 NVMe SSD是比較新穎的產品，假如你想買它，我建議你先檢查你的底板是否兼容它。

1.下面果款係上面果款的迭代升級，上款的B/B&M key走sata類型SSD所有廠商應該己停產，是商戶庫存貨。
2.睇黎樓主買到番屋企先番轉頭做買之前就應該要做既功課，電子野買之前唔做好功課永遠係大罪
3.現在對第一款有須求的大約是4至6年的筆記本，佢地會有啲有限定B/B&M key M.2 的接口，想升空間只能食死第一款sata B/B&M M.2 SSD 買一條少一條有理由抬價
4.3只是抬價理由之一，商家清庫存梗係想有幾快得幾快，過時商品抬高價亦都係想摸啲相信一分錢一分貨而且又唔撚做功課既水魚

其實我用緊nvme架，不過得250GB所以先想換，佢唔比我cut單既話都唔知要黎做咩！

當portable hdd ,我都用緊, 不過要買多個NVME 盒

我網店買架！未發貨唔知cut唔cut得單，我買開其他野順手買埋，冇搞清楚有咩分別！

3果到打少左粒字係 大約係4至6年前的筆記本，自膠

我上個月先買左2條你下左單個款用來比QNAP的Nas開QTier 做Read/Write Cache

其實唔係一無是處？果款比較耐用同重寫次數多？

以1TB來講，新款的寫入壽命（600TBW）好過舊款的寫入壽命（400TBW）

性能上, M. 2 SATA SSD = 普通SATA SSD
只係M. 2 SATA SSD 冇咁嘥位

我個on9 fd買左nand

未發貨可以改
唔俾就開post屌柒刁民丁

唔會有邊part好過NVMe版，只係有d機淨係support SATA焗用

點解好似冇人覺得樓主條問題有問題
大多數SSD 都係用nand flash
個分別就只係在於用SATA定係PCIE(M.2)

咁放心曬，法奧成個星期都出唔到貨，慢慢改

應該係NVMe vs SATA
NVMe 都可以係U.2

$920咁貴

好多賣緊$8XX

用落會唔會好熱？使唔使散熱盒

NVMe 會唔會唔support SATA

又賴嘢唔好問點解

會, 所以買盒都要攪清楚
一陣又買錯

行nvme 盒貴好多....